《挪威遊記》踏上聖壇石之旅

小弟大約半年前就自己一個去左歐洲旅行，我對挪威既印象特別深刻
講起挪威大家諗起既可能係三文魚、村上春樹既《挪威的森林》
挪威最吸引我既係佢有好壯觀既山景、峽灣、高原、冰川，基本上集齊大自然既美咁濟
我絕對唔係經常行山/好鍾意行山既人，但挪威呢個地方係會令我好想再去多幾次
我係挪威大約只逗留左9日，頭4日係首都奧斯陸(Oslo)，然後玩挪威縮影(Norway in a nutshell) 去到卑爾根(Bergen)過埋5日，其中有一日就去左征服聖壇石(The pulpit rock)

挪威縮影係講緊透過乘搭唔同既交通工具，包括火車、高山火車、船、巴士來回奧斯陸同卑爾根既一種比你體驗挪威既玩法。當中你會見到挪威最靚、最多山景以及歷史既一面。
基本上奧斯陸來回卑爾根最快既方法就係坐火車直到，但其實都要成4、5個鐘
而玩挪威縮影呢，我記得我個朝我係8點零由奧斯陸出發，最後係夜晚9點先到卑爾根
雖然係用多左好多時間，但就體驗左好多野。

聖壇石就係挪威其中一個最出名既景點，挪威境內有2/3既地方都比Scandinavian Mountains貫穿著，因為呢個原因所以係挪威有好多好壯觀既大自然景色。聖壇石其實係一個山崖，崖邊幾乎係垂直，山下面就係一個大峽灣，因為外型好似一個大祭壇而比人叫聖壇石。

其實我係亂鳩咁估。

除左聖壇石，仲有一個地方都好出名，叫奇蹟石。
奇蹟石係一塊大石頭，卡住懸空左係兩個山頭中間，距離地面大約係600幾米，企上舊石到真係會腳軟，無畏高就變到有畏高。

我諗睇到張圖大家都知點解叫奇蹟石

仲有一個地方叫Handangerfjord，我唔係太知中文譯名係咩，只知道fjord係解峽灣，而呢個峽灣係世界上第四長既峽灣。

挪威仲有好多好靚既地方，但由於時間同天氣關係我只能夠去到聖壇石，奇蹟石就留番下次挑戰啦。
當然以上圖片來源都係黎自網上截圖啦，我自己影既就留留講到先post上黎

首先由奧斯陸開始講起。

我係由瑞典既斯德哥爾摩(Stockholm) 坐火車去到奧斯陸既，係歐洲坐火車下下都要坐4、5個鐘
呢程車就坐左我5個鐘。
順帶一提，係歐洲呢d國家坐火車跨境其實唔洗做d咩手續，火車上會有職員望下你個passport同車飛就算。

奧斯陸係挪威既首都，地理位置上好近瑞典既邊界，原來歷史上係出現過挪威-瑞典聯盟，定挪威係割讓左比瑞典，我都無再深究。
係未去到挪威之前我都經常聽到：挪威係成個北歐物價最貴既地方
我可以係到同你講：it's fucking true.

大約晏晝既時間黎到奧斯陸中央車站，係銀行兌好挪威克朗、搵好hostel路線就開始出發。
一離開車站，過左一條同時比汽車及電車(tram)既馬路，向住海旁方向前行，就會發現一座絕對會吸引你注意既建築物，就係奧斯陸歌劇院(Oslo Opera House) 。

歌劇院既外型十分特別，兩邊係傾斜既平台，人可以隨時走上斜路，眺望對岸既景色。
平台中間係一面巨大既玻璃，你可以係玻璃外面遠到歌劇院內大堂既狀況
最令人注目既，係玻璃外牆上，用黃色噴漆 graffiti 而成既「War」
以我所知，原本歌劇院外面係無呢隻字，而點解加左上去我都仲未知。

留明

lm

上次去都想佢pulpit rock, 但最衰時間唔夾同埋已經無晒體力
但成功係trolltunga 上面訓咗晚

係呀如果要去呢D地方都幾麻煩
我本身想去埋睇奇蹟石，但係9月中之後要逢星期六先有車可以去，如果唔係就要自己揸車都幾麻煩
原來個度係叫trolltunga 個度真係好正，但係上面訓唔會凍死咩

海旁條路

天氣十分好

近望

係個頂到望番對面

係海上面有呢架好特別既船

攝於黃昏

講下奧斯陸既物價，其實係歐洲個邊我幾乎日日都係食burger king、M記、Max呢d快餐咁濟
主要原因係因為相對上平少少
我記得一個餐大約都係90-120挪威克朗左右，兌番港幣大約係80-110蚊(浮動架可能變左）
所以物價係貴香港幾倍。
但人在異鄉日日都食漢堡薯條都會厭啦，間唔中都想食下飯。
我係奧斯陸就搵左間泰國菜，我求其點左個roasted pork with rice，因為真係好想食到飯
碟野既size其實就好平常，d roasted pork原來係就係燒肉(其實英文講到明，只係我無為意）
食落成碟飯就好鹹，水準就唔係好高....
重點係呢碟飯食左我大約120蚊港幣，野飲仲要另計......

黎到奧斯陸既第一日，要去參觀咩去玩咩我都無特別計劃，我本身係一個好隨性既人，特別係旅行就應該睇自己心情去決定個日要做咩，或者我會成日坐係海邊、坐係公園、落bar飲野咁樣過一日我都ok，最緊要係自己覺得開心。有個Roomate，佢叫Leo，佢建議我可以買個Oslo pass，呢個係主要為遊客而設既優惠，好似係有分24hrs/48hrs/72hrs三個時段咁買。持有Oslo pass可以令你免費乘搭絕大部分於Oslo既交通工具，包括巴士、地鐵、電車、船等等，當然唔包括的士。而大部份博物館都可以用Oslo pass免費或者以折扣價入場，而家你仲可以下載個手機app叫Oslo pass，對於幫助你探索奧斯陸有好大用途。
Leo已經黎左Oslo兩個黎拜，要玩既都玩過哂，我就問佢有無咩地方可介紹比我去睇下。佢同我講遠少少有幾個博物館幾值得參觀，咁我就抱住買左Oslo pass就要用盡佢既心態就試下去睇。

博物館個邊都距離我住個到幾遠，Leo話可以係碼頭到搭船去到對岸，咁我就一唔開住google map一路搵去碼頭既方向，行行下就見到呢個地方，好多大隻佬係到健身。
雖然話開住google map，但都無顯示碼頭呢個地方。我沿住岸邊一直行，我發現原來我已經就黎行到去對岸，咁我索性行埋佢。

有牛

終於行到去個幾個博物館既地方，其中一個叫The Norwegian museum of Cultural history，入面會睇到舊時挪威人既生活。與其話係博物館，不如話係一條小村落，因為入面大到真係好似一條村，入面有好多木屋比你參觀，例如有舊時挪威既銀行、民居，最搞笑既係，係呢條村仲會有博物館D人著哂村民衫出黎扮村民係到掃地。

舊式....應該係馬車黎....掛

舊式加油站

舊式銀行

好似幾靚，留名跟進

第二站就係參觀維京船博物館，好難想像當時維京人靠呢D船可以幫到佢地當時統治北歐⋯⋯

其實係附近仲有一個Fram polar ship museum，主要都係睇船，但我個陣就無去到，因為佢地既博物館經常好早就關門，大約係下午3-4點呢個時間。我係途中終於見到有番去奧斯陸中央車站既碼頭，所以就好興奮咁上船去了。

一落船既位置原來就係The Nobel Peace centre，原本想入去參觀下，但發現打開唔到對門，之後有第二個外國人又試下開門，又係打開唔到，跟住我先留意到旁邊有個牌寫住今日休息。係，係歐洲想周圍參觀下都唔係易事。

時間只係下午既4點幾，但好多博物館已經關門，我沿住海邊一直走，沿途有好多bar同餐廳，有好多美食車係旁邊，賣既係熱狗同雪糕。我望住手機上既google map，我無一個指定既目的地，只係想行到岸既盡頭。
黎到一個好似泳棚既地方，有個跳台比人跳水，仲有花灑比人沖身。

夜晚番到去hostel同Leo傾計仲比佢笑我行2個鐘去睇博物館。

係奧斯陸仲有個地方都算幾出名，個度叫The Vigeland Park。呢個公園離中央車站有點距離，需要搭電車過4,5個站到先會到。公園入面好多人體石像，每一個人都係裸體，但每一個人既形態動作都係唔同

以上唔敢直接POST 怕BAN

奧斯陸之旅大約就係咁，最印象深刻既都係hostel入面識既兩個roommate
第一個叫Leo，德國人，25歲，岩岩大學畢業，黎奧斯陸係想正式係德國搵份工之前好好咁遊歷下
有晚我地兩個係到傾計，傾下大家既生活，介紹下香港係一個點既地方
我同佢講點解香港近年黎發生既事，雨傘、七警、霸權、大陸化....
佢問我香港同中國有咩分別，我話我地有唔同貨幣、法律制度、行政獨立(就黎唔係)、香港人講廣東話而唔係普通話，思想行為上有好大差別
係佢眼中既中國人係一種好奇怪既生物，基本上係每一個國家都會見到佢地，周圍嗶哩巴啦、自私，好似唔當有其他人存在咁
佢問我係香港係咪一定要學普通話，我話係中學時期會要你學
佢話唔明學黎做乜，
個一晚交流左好多野，講下大家既興趣、講下邊個國家既女人係最靚、講下奧斯陸有咩玩
我都好開心識到呢個朋友，雖然大家從未相識，有唔同文化、背景，但講到有d話題就好投契。

我未曾想像過會係歐洲見到一個70歲既老人自己去旅行，佢唔算滿頭白髮，但臉上可以見得出有歲月既瘡斑，步履蹣跚睇得出佢行動唔係咁方便。
佢入住個晚拖住好大既行李，身上帶住好多藥物，我唔知個d藥物實際作用係咩，但就見佢不時就會食。
個晚同佢傾計，原來佢已經自己旅行左兩個月，一個人走過左俄羅斯、波蘭、丹麥、法國、德國、英國，剛剛從卑爾斯坐火車黎到奧斯陸。我一路係到聽佢講佢d旅行經歷，又講佢後生個陣係美國到做生意，佢越講越興奮，就好似聽緊一個退役軍人講自己d打扙史咁。
佢話以前黎過香港幾次，因為以前係香港有個朋友。佢鍾意飲茶、去過舊啟德機場、知道董建華同曾蔭權。
佢識講幾句廣東話，全部都係同鬧人既說話有關，例如佢會用「傻仔」去形容佢以前係香港既朋友
因為佢地好耐之前鬧左交，所以佢稱呢個係以前既朋友。
佢其中有句說話我好深刻，佢話: now I'm retired. Time is the only thing I have, and also, I don't really have much. 佢大概係咁既意思。
我中學時期開始已經知道青春有限，好想趁後生用哂d時間去做自己想做既野，我而家都係趁仲後生先黎一次遊歷歐洲，因為我知當你大個左之後會多左好多負擔，並唔係你話想離開就可以輕易離開到。但Jack就好似無呢個負擔，或者佢有，但我無問出口。佢反而到老左知道自己時間越黎越少，所以就把握呢個緊餘既時間去遊歷世界，希望係離開呢個世界之前見識到多d野。

我同Jack剩係相處左一日既時間，因為第二朝我就要離開奧斯陸，離開之前我同佢講希望佢好好咁照顧自己，繼續健康咁完成佢既旅程。

奧斯陸篇
完

見到呢個play 好懷念係oslo個半年既日子

巴打係exchange?

Lm

係

但係半年都冇去到挪威三大石

有d可惜喎
不過係oslo要去睇三大石最快都要坐飛機去stavanger，再要搭車搭船來回搞幾個鐘都幾煩
因為真係好偏遠